.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: char-class
.. _ch3--classes--druid:

Друид (`Druid <https://2e.aonprd.com/Classes.aspx?ID=6>`_)
=========================================================================================

.. epigraph::

	*Силе природы невозможно сопротивляться.
	Она может разрушить самую неприступную крепость за считанные минуты, превратив даже самые мощные сооружения в руины, сжечь их в пепел, похоронить под снежной лавиной или утопить в волнах.
	Она может дать нескончаемые дары и захватывающее великолепие тем, кто ее уважает, и мучительную смерть тем, кто относится к ней слишком легкомысленно.
	Вы один из тех, кто слышит зов природы.
	Вы трепещите перед величием ее могущества и отдаете всего себя ее службе.*

-----------------------------------------------------------------------------


.. rst-class:: sidebar-char-ancestry-class

.. sidebar:: hidden

	.. rubric:: Начальные умения

	На 1-м уровне вы получаете указанный уровень мастерства в перечисленных показателях.

	Вы нетренированны в том, что не указано явно, если только не получаете уровень мастерства другим способом.


	.. rubric:: Восприятие

	Обученный Восприятию


	.. rubric:: Спасброски

	Обученный в Стойкость

	Обученный в Рефлекс

	Эксперт в Воля


	.. rubric:: Навыки

	Обученный Природе

	Обученный 1 навыку, определяемому вашим орденом

	Обученный 2 + модификатор Интеллекта дополнительным навыкам


	.. rubric:: Атаки

	Обученный с простым оружием

	Обученный в безоружных атаках


	.. rubric:: Защита

	Обученный обращению с легкими доспехами

	Обученный обращению со средними доспехами

	Обученный защите без доспехов


	.. rubric:: Заклинания

	Обученный в атаках природными заклинаниями

	Обученный в КС природных заклинаний


.. attention::

	| **Ключевая характеристика**
	| **Мудрость**
	| На 1-м уровне, ваш класс дает вам повышение характеристики Мудрость.

.. attention::

	| **Очки Здоровья**
	| **8 + модификатор Телосложения**.
	| Вы увеличиваете максимальные ОЗ на это значение на 1-м уровне и каждый последующий уровень.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время боя

Вы призываете силы природы, чтобы побеждать врагов и защищать своих союзников.
Вы колдуете заклинания подпитываемые природной магией, чтобы защищать себя и своих друзей, излечивать их раны или призывать смертоносных животных, которые сражаются на вашей стороне.
В зависимости от вашей связи с природой, вы можете призвать мощную стихийную магию или поменять форму и стать ужасающим зверем.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время социальных контактов

Вы олицетворяете баланс и разумный подход к проблемам, ища решения, которые не только лучше всего подходят для природного мира, но и позволяют существам в нем жить в мире и гармонии.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время исследований

Ваши познания природы - бесценны.
Вы выслеживаете врагов, ориентируетесь в дикой местности и используете заклинания, чтобы обнаружить магические ауры вокруг вас.
Вы, даже можете попросить диких животных, помочь вашей группе, своими экстраординарными чувствами и навыками.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время отдыха

Вы можете создавать магические предметы или зелья.
Кроме того, ваша связь с природой может привести вас к уходу за дикими землями, дружбе с животными и исцелению ран, вызванных цивилизацией.
Вы можете даже научить методам долговременного земледелия и животноводства, которые позволяют другим существовать вне природы, не нанося вреда ее балансу.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Вы можете

* Испытывать глубокое и выраженное уважение к силе природы.
* Испытывать постоянный трепет перед природой, желая поделиться ей с другими, но опасаясь их влияния.
* Относиться к растениям и животным как к союзникам, работая вместе с ними для достижения своих целей.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Другие вероятно

* Рассматривают вас как представителя природы и уверены, что вы можете контролировать ее.
* Считают вас отшельником, который избегает общества и городов и предпочитает жить в дикой природе.
* Считают вас таинственным, подобным священнику, но отвечающим только силам природы.


.. table:: Таблица 3-10: Развитие друида

	+---------+------------------------------------------------------+
	| Уровень |                  Особенности класса                  |
	+=========+======================================================+
	|       1 | | Родословная и предыстория,                         |
	|         | | Начальные умения,                                  |
	|         | | Природное колдовство (Primal Spellcasting),        |
	|         | | Анафема (Anathema),                                |
	|         | | Язык друидов (Druidic Language),                   |
	|         | | Орден друидов (Druidic Order),                     |
	|         | | Природная эмпатия (Wild Empathy),                  |
	|         | | Блок щитом (Shield Block)                          |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|       2 | | Способность друида,                                |
	|         | | Способность навыка                                 |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|       3 | | Заклинания 2-го уровня,                            |
	|         | | Бдительность (Alertness),                          |
	|         | | Отличная стойкость (Great Fortitude),              |
	|         | | Общая способность,                                 |
	|         | | Увеличение навыка                                  |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|       4 | | Способность друида,                                |
	|         | | Способность навыка                                 |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|       5 | | Заклинания 3-го уровня,                            |
	|         | | Молниеносные рефлексы (Lightning Reflexes),        |
	|         | | Повышение характеристик,                           |
	|         | | Способность родословной,                           |
	|         | | Увеличение навыка                                  |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|       6 | | Способность друида,                                |
	|         | | Способность навыка                                 |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|       7 | | Заклинания 4-го уровня,                            |
	|         | | Заклинатель эксперт (Expert Spellcaster),          |
	|         | | Общая способность,                                 |
	|         | | Увеличение навыка                                  |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|       8 | | Способность друида,                                |
	|         | | Способность навыка                                 |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|       9 | | Заклинания 5-го уровня,                            |
	|         | | Способность родословной,                           |
	|         | | Увеличение навыка                                  |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|      10 | | Повышение характеристик,                           |
	|         | | Способность друида,                                |
	|         | | Способность навыка                                 |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|      11 | | Заклинания 6-го уровня,                            |
	|         | | Эксперт в оружии друидов (Druid Weapon Expertise), |
	|         | | Решимость (Resolve),                               |
	|         | | Общая способность,                                 |
	|         | | Увеличение навыка                                  |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|      12 | | Способность друида,                                |
	|         | | Способность навыка                                 |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|      13 | | Заклинания 7-го уровня,                            |
	|         | | Опыт средних доспехов (Medium Armor Expertise),    |
	|         | | Специализация в оружии (Weapon Spec.),             |
	|         | | Способность родословной,                           |
	|         | | Увеличение навыка                                  |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|      14 | | Способность друида,                                |
	|         | | Способность навыка                                 |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|      15 | | Заклинания 8-го уровня,                            |
	|         | | Заклинатель мастер (Master Spellcaster),           |
	|         | | Повышение характеристик,                           |
	|         | | Общая способность,                                 |
	|         | | Увеличение навыка                                  |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|      16 | | Способность друида,                                |
	|         | | Способность навыка                                 |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|      17 | | Заклинания 9-го уровня,                            |
	|         | | Способность родословной,                           |
	|         | | Увеличение навыка                                  |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|      18 | | Способность друида,                                |
	|         | | Способность навыка                                 |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|      19 | | Легендарный pаклинатель (Legendary Spellcaster),   |
	|         | | Общая способность,                                 |
	|         | | Увеличение навыка                                  |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|      20 | | Повышение характеристик,                           |
	|         | | Способность друида,                                |
	|         | | Способность навыка                                 |
	+---------+------------------------------------------------------+




Особенности класса
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

Как друид, вы получаете эти способности.
Способности получаемые на более высоких уровнях, указывают необходимые уровни рядом с названием.


Родословная и предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

В дополнение к способностям класса на 1-м уровне, вы получаете преимущества вашей родословной и предыстории, как описано в Главе :ref:`ch2--ancestries-and-backgrounds`.


Начальные умения
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 1-м уровне вы получаете умения, которые соответствуют вашей начальной тренировке.
Они указаны в сноске, в начале описания класса.


Природное колдовство (Primal Spellcasting)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Сила природы течет через вас.
Вы можете колдовать природные заклинания, используя активность :ref:`action--Cast-a-Spell`, и вы можете использовать материальные, жестовые и словесные компоненты при колдовстве (смотрите :ref:`ch7--Casting-Spells`).
Поскольку вы друид, вы обычно можете держать природный фокус (например, остролист и омела) для заклинаний, требующих материальных компонентов, вместо того, чтобы использовать мешочек с материальными компонентами заклинаний.

На 1-м уровне, вы можете, каждое утро подготовить до двух заклинаний 1-го уровня и пять чар, из общего списка природных заклинаний из этой книги (см. :ref:`spells-list--Primal`), или из тех, к которым у вас есть доступ.
Подготовленные заклинания остаются доступными, пока вы не используете их или до момента следующей подготовки.
Количество заклинаний которые вы можете подготовить называется слотами заклинаний.

По мере того, как вы повышаетесь в уровне как друид, увеличивается количество заклинаний, которые вы можете подготовить каждый день, как и наивысший уровень заклинаний, которые вы можете колдовать, как показано в :ref:`table--3-11`.

Некоторые из ваших заклинаний требуют совершить атаку заклинанием, чтобы узнать на сколько они эффективны, или же ваши враги должны сделать проверку против вашего КС заклинаний (обычно делая спасброски).
Так как ваша ключевая характеристика это Мудрость, то атаки заклинаниями и КС заклинаний используют модификатор Мудрости.
Подробности о вычислении этих данных описаны в разделе :ref:`ch9--Spell-Attack-Rolls`.


Усиление заклинаний (Heightening Spells)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Когда вы получаете слот заклинаний 2-го уровня и выше, вы можете заполнить их усиленными версиями заклинаний низкого уровня.
Это увеличивает уровень заклинания, усиливая его чтобы соответствовать уровню слота.
Многие заклинания имеют специальные улучшения когда повышаются до определенного уровня.


Чары (Cantrips)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Чары это особый вид заклинаний, которые не используют слоты.
Вы можете колдовать чары по желанию, сколько угодно раз в день.
Чары всегда автоматически усиливаются до половины вашего уровня, округленного до большего целого, что равняется самому высокому имеющемуся уровню слота заклинания друида.
Например, как у волшебника 1-го уровня, ваши чары имеют 1-й уровень, а как волшебник 5-го уровня, вы обладаете чарами 3-го уровня.

.. versionchanged:: /errata-r2
	Изменено предложение о автоматическом усилении уровня чар.
	Это убирает неясность в отношении уровня чар не-заклинателя и мультиклассового заклинателя.



Анафема (Anathema)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Как хранители естественного порядка, друиды считают оскорбления природы анафемой.
Если вы совершите достаточно действий, которые являются анафемой для природы, вы потеряете свои магические способности, дающиеся классом друида, включая вашу природную магию и преимущества вашего ордена.
Эти способности могут быть восстановлены только в том случае, если вы продемонстрируете свое покаяние, проведя ритуал :ref:`ritual--Atone`.

Следующие действия считаются анафемой для всех друидов:

* Использование металлических доспехов и щитов.
* Разорение или опустошение природных мест.
* Обучение не друидов языку друидов.

Каждый орден друидов так же имеет дополнительные анафемы, описанные в каждом ордене.


Язык друидов (Druidic Language)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы знаете друидский, тайный язык, известный только друидам, в дополнение к любым языкам, которые вы знаете по своей родословной.
Друидский имеет свой собственный алфавит.
Обучение посторонних друидскому языку - анафема.



.. _class-feature--Druid--Druidic-Order:

Орден друидов (`Druidic Order <https://2e.aonprd.com/DruidicOrders.aspx>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Став друидом, вы объединяетесь с орденом, который предоставляет вам классовую способность, заклинание ордена (см. далее) и дополнительный изученный навык, связанный с вашим орденом.
Хотя вы всегда будете членом вашего первоначального ордена, друиду дозволено учиться у других орденов, в поисках большего понимания природного мира, и друиды игроки вполне вероятно могут стать одними из таких, чтобы смешать силы разных орденов.

Заклинания ордена это вид заклинаний фокусировки.
Чтобы использовать такое заклинание, необходимо потратить 1 Очко Фокусировки, и вы начинаете с 1 Очком Фокусировки в запасе.
Вы восполняете запас очков фокусировки во время дневных приготовлений, и восстанавливаете 1 Очко Фокусировки тратя 10 минут на активность :ref:`action--Refocus`, чтобы наладить связь с духами природы или иным образом заботиться о дикой природе в соответствии с вашим порядком.

Заклинания фокусировки автоматически усиливаются до половины вашего уровня, округляясь до большего целого, как чары.
Они не требуют слот заклинаний, но вы и не можете использовать их использовав обычные слоты заклинаний.
Определенные способности друида могут давать вам больше заклинаний фокусировки и увеличивать запас очков фокусировки, однако запас очков фокусировки не содержать более 3 очков.
Полные правила по заклинаниям фокусировки описаны в разделе :ref:`spells--info--Focus-Spells`.

.. _class-feature--Druid--Order--Animal:

Животных (Animal)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

У вас есть сильная связь с животными, и у вас есть зверь-компаньон.
Вы тренированы в Атлетике.
Вы так же получаете способность друида :ref:`class-feat--Druid--Animal-Companion`.
Вы получаете заклинание ордена :ref:`spell--focus--Heal-Animal`.
Совершать бессмысленную жестокость по отношению к животным или убивать животных без необходимости - анафема для вашего ордена (это не мешает вам защищаться от животных или убивать их исключительно для еды).

.. _class-feature--Druid--Order--Leaf:

Листвы (Leaf)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Вы почитаете растения и богатства природы, действуя как садовник и хранитель дикой природы, обучая сообщества тому как поддерживать природу и помогая регионам восстанавливаться после бедствий или небрежной экспансии гуманоидов.
Вы обучены Дипломатии.
Вы так же получаете способность друида :ref:`class-feat--Druid--Leshy-Familiar`.
Вы получаете заклинание ордена :ref:`spell--focus--Goodberry` и увеличиваете запас очков фокусировки на 1.
Совершать бессмысленную жестокость по отношению к растениям или убивать растения без необходимости - анафема для вашего ордена (это не мешает вам защищаться от растений или собирать их когда это необходимо для выживания).

.. _class-feature--Druid--Order--Storm:

Бури (Storm)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Вы несете в себе ярость бури, проводя ее ужасающую энергию и разнося ветры по небу.
Вы обучены в Акробатике.
Вы так же получаете способность друида :ref:`class-feat--Druid--Storm-Born`.
Вы получаете заклинание ордена :ref:`spell--focus--Tempest-Surge` и увеличиваете запас очков фокусировки на 1.
Загрязнять воздух или позволять кому-то вызывать серьезные загрязнения воздуха, или изменение климата и остаться безнаказанными - анафема для вашего ордена (это не заставляет вас принимать меры против возможно потенциального вреда окружающей среде или жертвовать собой против явно превосходящего противника.).

.. _class-feature--Druid--Order--Wild:

Дикой природы (Wild)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Дикий, неуправляемый зов природы наполняет вас, давая вам возможность изменить свой облик и принять свирепую форму дикого существа.
Вы обучены Запугиванию.
Вы получаете способность друида :ref:`class-feat--Druid--Wild-Shape`.
Вы получаете заклинание ордена :ref:`spell--focus--Wild-Morph`.
Стать полностью зависимым от соблазнов цивилизации - анафема для вашего ордена (это не мешает вам покупать и использовать обработанные товары или оставаться в городе во время приключений, но вы никогда не сможете полагаться на эти удобства или действительно называть такое место своим постоянным домом).


.. _table--3-11:
.. table:: Таблица 3-11: Заклинания друида в день

	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| Ваш     |      | Уровень заклинания                               |
	+ уровень + Чары +----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	|         |      | 1  | 2  | 3  | 4  | 5  | 6  | 7  | 8  | 9  | 10  |
	+=========+======+====+====+====+====+====+====+====+====+====+=====+
	| 1       | 5    | 2  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 2       | 5    | 3  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 3       | 5    | 3  | 2  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 4       | 5    | 3  | 3  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 5       | 5    | 3  | 3  | 2  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 6       | 5    | 3  | 3  | 3  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 7       | 5    | 3  | 3  | 3  | 2  | —  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 8       | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | —  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 9       | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 2  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 10      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 11      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 2  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 12      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 13      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 2  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 14      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 15      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 2  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 16      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 17      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 2  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 18      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 19      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 1*  |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 20      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 1*  |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+

\* - Особенность класса "Глашатай природы" дает вам слот заклинания 10-го уровня который работает несколько иначе других.

.. versionchanged:: /errata-r1
	Количество чар увеличено с 4 до 5.


Блок щитом (Shield Block)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы получаете общую способность :ref:`feat--Shield-Block` - реакцию, которая позволяет снижать урон с помощью щита.


Природная эмпатия (Wild Empathy)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

У вас есть связь с существами природного мира, которая позволяет вам общаться с ними на примитивном уровне.
Вы можете использовать Дипломатию, чтобы :ref:`skill--Diplomacy--Make-an-Impression` на животных и давать им очень простые :ref:`Просьбы (Requests) <skill--Diplomacy--Request>`.
В большинстве случаев дикие животные дадут вам на это время.


Способности друида / 2-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 2-м уровне, и каждые четные уровни после него, вы получаете способность друида.
Их описание начинается в разделе :ref:`class-feats--druid`.


Способности навыков / 2-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 2-м уровне, и каждые 2 уровня после него, вы получаете способность навыка.
Вы можете найти способности навыков в Главе :ref:`ch5--feats`.
Они имеют признак "навык".
Вы должны быть как минимум обучены навыку, чтобы выбрать его способность.


Бдительность (Alertness) / 3-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Опыт сделал вас бдительными к угрозам вокруг, и вы быстрее реагируете на опасность.
Ваш уровень мастерства Восприятия увеличивается до эксперта.


Общие способности / 3-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 3-м уровне и каждые 4 уровня после него, вы получаете общую способность.
Общие способности описываются в Главе :ref:`ch5--feats`.


Отличная стойкость (Great Fortitude) / 3-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваше телосложение невероятно выносливое.
Ваш уровень мастерства спасбросков Стойкости увеличивается до эксперта.


Увеличение навыков / 3-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 3-м уровне и каждые 2 уровня после него, вы получаете увеличение навыка.
Вы можете использовать это увеличение, или чтобы стать обученным навыку в которому вы необучены, или стать экспертом навыка, которому вы уже обучены.

На 7-м уровне, вы можете использовать увеличение навыков, чтобы стать мастером навыка, в котором вы эксперт, а увеличение навыка на 15-м уровне, чтобы повысить мастерство до легендарного в навыках, в которых вы мастер.


Повышение характеристик / 5-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 5-м уровне и каждые 5 уровней после него, вы повышаете четыре разные характеристики.
Вы можете использовать эти повышения характеристик чтобы увеличить характеристики выше 18.
Повышение характеристики увеличивает ее на 1, если она уже 18 или больше, или на 2 если она меньше 18.


Способности родословной / 5-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

В дополнение к способности родословной с которой вы начинали, вы получаете новую способность на 5-м уровне и каждые 4 уровня после него.
Вы можете найти список доступных способностей родословных в описании вашей родословной в Главе :ref:`ch2--ancestries-and-backgrounds`.


Молниеносные рефлексы (Lightning Reflexes) / 5-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваши рефлексы молниеносны.
Ваш уровень мастерства в спасбросках Рефлекса увеличивается до эксперта.


Заклинатель эксперт (Expert Spellcaster) / 7-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваше способность управлять природными силами углубилась, усиливая ваши заклинания.
Ваш уровень мастерства в атаках природными заклинаниями и КС заклинаний увеличивается до эксперта.


Эксперт в оружии друидов (Druid Weapon Expertise) / 11-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы досконально ознакомились с оружием, присущим вашей профессии.
Ваш уровень мастерства со всем простым оружием и безоружными атаками увеличивается до эксперта.


Решимость (Resolve) / 11-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы закалили ваш разум невероятной решимостью.
Ваш уровень мастерства в спасбросках Воли увеличивается до мастера.
Когда при броске спасброска Воли вы получаете успех, он становится крит.успехом.


Опыт средних доспехов (Medium Armor Expertise) / 13-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы научились лучше защищаться от атак.
Ваш уровень мастерства защиты с легкими и средними доспехами, а так же без доспехов увеличивается до эксперта.


Специализация в оружии (Weapon Specialization) / 13-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы научились наносить бóльшие ранения оружием, которое знаете лучше всего.
Вы наносите 2 дополнительного урона с оружием и безоружной атакой в которых вы эксперт.
Этот урон увеличивается до 3 если вы мастер, и до 4 для легенды.


Заклинатель мастер (Master Spellcaster) / 15-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Природная магия отвечает на ваш приказ.
Ваш уровень мастерства атак природными заклинания и КС заклинаний увеличивается до мастера.


Легендарный pаклинатель (Legendary Spellcaster) / 19-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы достигли беспрецедентного взаимопонимания с магией природы.
Ваш уровень мастерства атак природными заклинаниями и КС заклинаний увеличивается до легендарного.


Природный иерофант (Primal Hierophant) / 19-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы управляете самыми мощными силами природной магии и можете сотворить заклинание поистине невероятной силы.
Вы получаете один слот заклинания 10-го уровня и можете подготовить в этом слоте заклинание используя природное колдовство.
В отличие от других слотов заклинаний, вы не получаете больше слотов 10-го уровня по мере повышения уровней, однако вы можете взять способность :ref:`class-feat--druid--Hierophants-Power` чтобы получить второй слот.
Вы не можете использовать этот слот заклинаний для возможностей, которые позволяют вам сотворять заклинания без траты слотов, или тех, которые дают вам больше слотов заклинаний.

.. versionadded:: /errata-r2
	Было пропущено последнее предложение про взаимодействия с другими возможностями.





.. rst-class:: ancestry-class-feats
.. _class-feats--druid:

Способности друида (Druid Feats)
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

На каждом уровне, на котором вы получаете способность друида, вы можете выбрать одну из следующих.
Вы должны соответствовать всем предварительным условиям, прежде чем выбрать способность.


1-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. sidebar:: Ключевой термин

	Вы увидите следующий термин во многих особенностях класса друид.

	**Метамагия**: Действия с признаком метамагии изменяют свойства вашего заклинания.
	Обычно эти действия идут от метамагических способностей.
	Вы обязаны использовать метамагическое действие сразу перед Использованием Заклинания, которое вы хотите изменить.
	Если вы сразу после этого используете любое действие (включая свободное действие и реакцию) отличное от Использовать Заклинание, вы лишаетесь преимущества метамагического действия.
	Любые дополнительные эффекты от метамагического действия являются частью эффекта заклинания, а не самого метамагического действия.


.. _class-feat--Druid--Animal-Companion:

Зверь-компаньон (`Animal Companion (Druid) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=311>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: орден :ref:`class-feature--Druid--Order--Animal`

----------

С вами путешествует молодое животное и подчиняется вашим простым командам так хорошо, как только может.
Смотрите раздел :ref:`ch3--classes--animal-companions-familiars`.


.. _class-feat--Druid--Leshy-Familiar:

Фамильяр леший (`Leshy Familiar <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=312>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: орден :ref:`class-feature--Druid--Order--Leaf`

----------

Вы получаете фамильяра лешего - растение крошечного размера, которое олицетворяет одного из многих духов природы.
Помимо принятия формы растения, а не животного, этот фамильяр подчиняется тем же правилам, что и другие фамильяры, которые описаны в разделе :ref:`ch3--classes--Familiars`.


.. _class-feat--Druid--Reach-Spell:

Досягаемое заклинание (`Reach Spell (Druid) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=181>`_) |д-1| / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- концентрация
- друид

Вы можете увеличить дистанцию ваших заклинаний.
Если ваше следующее действие - :ref:`action--Cast-a-Spell`, у которого есть дистанция, увеличьте дистанцию заклинания на 30 футов.
Как обычно при увеличении дистанции заклинания, если оно имеет дистанцию касания, увеличьте его дистанцию до 30 футов.


.. _class-feat--Druid--Storm-Born:

Бурерожденный (`Storm Born <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=314>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: орден :ref:`class-feature--Druid--Order--Storm`

----------

В стихиях вы чувствуете себя как дома, упиваясь высвобожденной силой природы.
Вы не получаете штрафы обстоятельства к дистанционным атакам заклинаниями или проверкам Восприятия, вызванными погодой, и ваши заклинания, имеющие цель не требуют чистой проверки (КС 5), чтобы попасть по скрытой из-за погоды цели (такой как туман).


.. _class-feat--Druid--Widen-Spell:

Широкое заклинание (`Widen Spell (Druid) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=314>`_) |д-1| / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- воздействие
- друид

Вы управляете энергией заклинания, заставляя его воздействовать на область шире обычного.
Если ваше следующее действие - :ref:`action--Cast-a-Spell`, у которого есть область взрыва, конуса или линии, и оно не имеет продолжительности, увеличьте область этого заклинания.
Добавьте 5 футов к радиусу взрыва, который обычно имеет радиус хотя бы 10 футов (не имеет эффекта на взрыв с меньшим радиусом).
Добавьте 5 футов к длине конуса или линии, которые обычно имеют длину хотя бы 15 футов или менее, и добавьте 10 футов к длине бОльших конусов и линий.


.. _class-feat--Druid--Wild-Shape:

Дикое обличие (`Wild Shape <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=316>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: орден :ref:`class-feature--Druid--Order--Wild`

----------

Вы едины с дикой природой, всегда меняетесь и приспосабливаетесь к любым вызовам.
Вы получаете заклинание ордена :ref:`spell--focus--Wild-Shape`, что позволяет вам перевоплощаться в различные формы, которые вы можете расширять при помощи способностей друида.


.. _class-feat--Druid--Verdant-Weapon:

Зеленое оружие (`Verdant Weapon <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1711>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- исследование
- друид

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 124

----------

Вы выращиваете семя, которое может прорасти в деревянный посох, хлыст лозы или другое оружие.
Вы тратите 10 минут, фокусируя природную энергию в семя, запечатлевая его с потенциалом одного оружия 0-го уровня, с которым вы обучены обращаться, и у которого нет механических частей или металлических компонентов.
Когда держите запечатленное семя, вы можете потратить одно действие :ref:`action--Interact`, чтобы заставить его мгновенно вырасти в оружие; второе действие :ref:`action--Interact` возвращает его в форму семечка.
Ваше зеленое оружие работает так же как запечатленное оружие, и может быть гравировано рунами или к нему как обычно можно прикрепить талисман, но все они подавляются, когда оружие в форме семечка.
Оно так же становится природным фокусом.

У вас может одновременно быть только одно зеленое семечко.
Если вы готовите второе, то ваше первое семечко мгновенно становится обычным; любые руны с предыдущего семечка, которые подходят для нового, переносятся между ними бесплатно, но вы теряете любые неприменимые руны, если только вы не переносите их на :ref:`item--Runestone` или другое оружие.





2-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Druid--Call-Of-The-Wild:

Зов природы (`Call Of The Wild <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=317>`_) / 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

Вы взываете к природным существам чтобы они пришли на помощь.
Вы можете потратить 10 минут в гармонии с природой, чтобы заменить одно из подготовленных заклинаний в слоте заклинаний друида, на заклинание :ref:`spell--s--Summon-Animal` или :ref:`spell--s--Summon-Plant-or-Fungus` того же уровня.


.. _class-feat--Druid--Enhanced-Familiar:

Усиленный фамильяр (`Enhanced Familiar (Druid) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=318>`_) / 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: фамильяр

----------

Вы наполняете своего фамильяра дополнительной природной энергией, усиливая его возможности.
Вы можете выбрать 4 способности фамильяра или хозяина каждый день, вместо 2.


.. _class-feat--Druid--Order-Explorer:

Исследователь орденов (`Order Explorer <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=319>`_) / 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

Вы узнали секреты другого ордена друидов, пройдя все необходимые обряды посвящения и получив доступ к его тайнам.
Выберите орден, отличный от вашего изначального.
Вы получаете способность 1-го уровня, которой требуется этот орден в качестве предварительного условия, и вы теперь считаетесь членом этого ордена с целью удовлетворения предварительных условий способности.
Если вы совершите действия, считающиеся анафемой для вашего нового ордена, вы теряете все способности и возможности требующие этого ордена, но сохраняете способности и возможности своего другого ордена.
Вы не получаете другие преимущества от выбора ордена.

**Особенность**: Вы можете выбрать эту способность несколько раз.
Каждый раз, когда вы так делаете, вы должны выбрать другой орден, отличный от вашего.


.. _class-feat--Druid--Poison-Resistance:

Сопротивление яду (`Poison Resistance <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=96>`_) / 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

Ваша близость к миру природы дает вам защиту от некоторых его опасностей.
Вы получаете сопротивление яду, равное половине вашего уровня, и вы получаете бонус состояния +1 к спасброскам против ядов.

.. versionchanged:: /errata-r1
	Убрано действие |д-1|, так как это постоянная способность.





4-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Druid--Form-Control:

Управление формой (`Form Control <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=321>`_) |д-1| / 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- воздействие
- друид

**Предварительные условия**: Сила 14, :ref:`class-feat--Druid--Wild-Shape`

----------

Приложив дополнительные усилия и осторожность, вы можете принять другую форму на более длительный период времени.
Если ваше следующее действие - использовать :ref:`spell--focus--Wild-Shape`, уровень этого заклинания на 2 уровня ниже чем обычно (минимально 1-го уровня), но вы можете оставаться перевоплощенным вплоть до 1 часа или указанной продолжительности (в зависимости от того, что дольше).
Вы все так же можете :ref:`action--Dismiss` эту форму в любое время, как разрешено заклинанием.


.. _class-feat--Druid--Mature-Animal-Companion:

Взрослый зверь-компаньон (`Mature Animal Companion (Druid) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=322>`_) / 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Druid--Animal-Companion`

----------

Ваш зверь вырастает, становясь взрослым, что дает ему дополнительные умения.
Смотрите правила о животных компаньонах в разделе :ref:`ch3--classes--animal-companions--mature`.
Ваш зверь-компаньон обучен лучше многих.
Во время столкновений, даже если вы не используете действие :ref:`skill--Nature--Command-an-Animal`, то ваше животное все еще может использовать 1 действие за раунд, в ваш ход, чтобы использовать действия :ref:`action--Stride` или :ref:`action--Strike`.


.. _class-feat--Druid--Order-Magic:

Магия ордена (`Order Magic <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=323>`_) / 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Druid--Order-Explorer`

----------

Вы глубже погружаетесь в изучение нового ордена, получая доступ к желанному заклинанию ордена.
Выберите орден, который вы выбрали для :ref:`class-feat--Druid--Order-Explorer`.
Вы получаете начальное заклинание этого ордена.

**Особенность**: Вы можете выбрать эту способность несколько раз.
Каждый раз, когда вы так делаете, вы должны выбрать другой орден, который вы выбрали вместе со способностью "Исследователь орденов".


.. _class-feat--Druid--Thousand-Faces:

Тысяча лиц (`Thousand Faces <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=324>`_) / 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Druid--Wild-Shape`

----------

Ваша форма так же изменчива, как погода и меняется в соответствии с вашим капризом.
Вы добавляете формы, перечисленные в :ref:`spell--h--Humanoid-Form`, к списку доступных для :ref:`spell--focus--Wild-Shape`.


.. _class-feat--Druid--Woodland-Stride:

Лесная поступь (`Woodland Stride <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=325>`_) / 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: орден :ref:`class-feature--Druid--Order--Leaf`

----------

Вы всегда можете найти путь, как если бы листва расступилась перед вами.
Вы игнорируете любую сложную местность связанную с растениями, такими как кусты, лианы и подлесок.
Даже растения, управляемые магией, не препятствуют вашему продвижению.


.. _class-feat--Druid--Elemental-Summons:

Стихийный призыв (`Elemental Summons <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1712>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 124

----------

Вы можете призвать к себе четыре стихии.
Вы можете потратить 10 минут в согласии с природой, чтобы заменить одно из заклинаний, которые вы приготовили в одном из своих слотов заклинаний друида, на :ref:`spell--s--Summon-Elemental` того же уровня.


.. _class-feat--Druid--Leshy-Familiar-Secrets:

Тайны фамильяра лешего (`Leshy Familiar Secrets <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1713>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- друид

**Предварительные условия**: орден :ref:`class-feature--Druid--Order--Leaf`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 124

----------

Тайны ордена листвы позволяют вашему фамильяру получать преимущество от его формы лешего.
Каждый день вы можете выбрать одну дополнительную возможность фамильяра, которая должна быть одной из следующих возможностей фамильяра лешего.
Вы не можете выбрать одновременно более одной возможности фамильяра лешего.

* **Цепляющиеся усики (Grasping Tendrils)**: Ваш фамильяр может вытягивать лозы или похожие усики, увеличивая его досягаемость до 15 футов.
* **Очистка воздуха (Purify Air)**: Ваш фамильяр перерабатывает воздух, давая достаточно кислорода для существа среднего размера, в областях с затхлым воздухом, такими как запечатанная комната или межпространственный карман. Если леший в области эффекта вдыхаемого яда или эффекта, который полагается на нюх, то существа в пределах 15-футовой эманации от лешего получают бонус обстоятельства +2 к своим спасброскам против этого эффекта.
* **Зеленый взрыв (Verdant Burst)**: Когда ваш фамильяр умирает, он высвобождает свою природную энергию для сотворения версии заклинания :ref:`spell--h--Heal` за 3 действия, усиленного до уровня на 1 ниже, чем ваш наивысший слот заклинания. *Исцеление* получает бонус состояния, равный удвоенному уровню заклинания к ОЗ восстанавливаемые растениям. Чтобы выбрать эту возможность фамильяра, вы должны быть способны колдовать заклинания 2-го уровня используя слоты заклинаний.





6-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Druid--Green-Empathy:

Эмпатия растений (`Green Empathy <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=326>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: орден :ref:`class-feature--Druid--Order--Leaf`

----------

Вы можете общаться с растениями на базовом уровне и использовать Дипломатию, чтобы :ref:`skill--Diplomacy--Make-an-Impression` на них и давать им очень простые :ref:`Просьбы (Requests) <skill--Diplomacy--Request>`.
Растения, которые не являются существами, обычно не могут выполнить многое из того о чем вы просите, если только у вас нет доступа к другой магии, такой как :ref:`spell--s--Speak-with-Plants`.
Из-за вашей принадлежности к ордену листвы, растения чувствуют что вы поддерживаете их, так что вы получаете бонус обстоятельства +2 к своим проверкам :ref:`skill--Diplomacy--Request` к растениям используя "Эмпатию растений".


.. _class-feat--Druid--Insect-Shape:

Обличие насекомого (`Insect Shape <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=327>`_) / 6
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Druid--Wild-Shape`

----------

Ваше понимание жизни расширяется, позволяя вам подражать большему кругу существ.
Добавьте формы из :ref:`spell--i--Insect-Form` к вашему списку форм для :ref:`spell--focus--Wild-Shape`.
Всякий раз, когда вы используете :ref:`spell--focus--Wild-Shape`, чтобы полиморфиться в форму нелетающего насекомого, из перечисленных в :ref:`spell--p--Pest-Form`, то продолжительность становится 24 часа вместо 10 минут.


.. _class-feat--Druid--Steady-Spellcasting:

Стойкое колдовство (`Steady Spellcasting (Druid) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=194>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

Уверенные в своем мастерстве, вы так просто не теряете заклинания.
Если реакция прервет ваше колдовство, пройдите чистую проверку с КС 15.
В случае успеха, ваше действие не прерывается.


.. _class-feat--Druid--Storm-Retribution:

Штормовое возмездие (`Storm Retribution <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=329>`_) |д-р| / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: орден :ref:`class-feature--Druid--Order--Storm`, заклинание ордена :ref:`spell--focus--Tempest-Surge`

**Триггер**: Противник, находящийся рядом с вами критически попадает по вам атакой ближнего боя или безоружной атакой ближнего боя

**Требования**: У вас есть хотя бы 1 доступное Очко Фокусировки

----------

Вы набрасываетесь на существо, которое навредило вам, направляя в него порыв бушующей ярости.
Вы можете использовать :ref:`spell--focus--Tempest-Surge` на спровоцировавшем противнике и оттолкнуть это существо на 5 футов если оно провалило спасбросок Рефлекса или на 10 футов если оно крит.провалило.
Это передвижение - :ref:`ch9--Forced-Movement`.


.. _class-feat--Druid--Current-Spell:

Потоковое заклинание (`Current Spell <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1714>`_) |д-1| / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- преграждение
- концентрация
- друид

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 124

----------

Когда вы используете свою магию для управления воздухом или водой, вы уводите часть ее потоков, чтобы создать вокруг себя барьер.
Если ваше следующее действие - :ref:`action--Cast-a-Spell` с признаком "воздух" или "вода", то до начала вашего следующего хода, вы получаете бонус обстоятельства +1 к КБ или бонус обстоятельства +2 от дистанционных атак.
Этот эффект имеет признак "воздух" или "вода", либо оба, в зависимости от признаков сотворенного вами заклинания.
Так же, в зависимости от признаков заклинания, до начала вашего следующего хода, вы получаете бонус обстоятельства +1 ко всем спасброскам против эффектов с признаком "воздух", "вода", или обоих.






8-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Druid--Ferocious-Shape:

Свирепое обличие (`Ferocious Shape <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=330>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Druid--Wild-Shape`

----------

Вы освоили обличие свирепых динозавров.
Добавьте формы перечисленные в :ref:`spell--d--Dinosaur-Form` к списку вашего :ref:`spell--focus--Wild-Shape`.
Всякий раз, когда вы используете :ref:`spell--focus--Wild-Shape`, чтобы принять форму, которая дает вам особый модификатор Атлетики, вы получаете бонус состояния +1 к вашим проверкам Атлетики.


.. _class-feat--Druid--Fey-Caller:

Гость фей (`Fey Caller <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=331>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

Вы изучили некоторые уловки, которые используют феи, чтобы подчинить природную магию для иллюзий и уловок.
Добавьте :ref:`spell--i--Illusory-Disguise`, :ref:`spell--i--Illusory-Object`, :ref:`spell--i--Illusory-Scene` и :ref:`spell--v--Veil` к вашему списку заклинаний в качестве природных заклинаний.


.. _class-feat--Druid--Incredible-Companion:

Невероятный компаньон (`Incredible Companion (Druid) <http://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=520>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Druid--Mature-Animal-Companion`

----------

Ваш зверь-компаньон продолжает расти и развиваться.
Он становится ловким или свирепым зверем-компаньоном (на ваш выбор), получая дополнительные возможности в зависимости от вида компаньона (см. :ref:`ch3--Companion-Types`).


.. _class-feat--Druid--Soaring-Shape:

Парящее обличие (`Soaring Shape <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=333>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Druid--Wild-Shape`

----------

Крылья освобождают вас от земных оков.
Добавьте формы летучей мыши и птицы из :ref:`spell--a--Aerial-Form` к вашему списку :ref:`spell--focus--Wild-Shape`.
Если у вас есть :ref:`class-feat--Druid--Insect-Shape` то вы так же добавляете форму осы.
Если у вас есть :ref:`class-feat--Druid--Ferocious-Shape` то вы так же добавляете форму птерозавра.
Всякий раз, когда вы используете :ref:`class-feat--Druid--Wild-Shape` чтобы получить форму, которая дает вам особый модификатор Акробатики, вы получаете бонус состояния +1 к проверкам Акробатики.


.. _class-feat--Druid--Wind-Caller:

Призыватель ветра (`Wind Caller <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=334>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: орден :ref:`class-feature--Druid--Order--Storm`

----------

Вы приказываете ветрам поднять вас и нести по воздуху.
Вы получаете заклинание ордена :ref:`spell--focus--Stormwind-Flight`.
Увеличьте количество Очков Фокусировки в запасе на 1.


.. _class-feat--Druid--Deimatic-Display:

Отпугивание хищника (`Deimatic Display <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1715>`_) |д-1| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: обучен Запугиванию

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 124

----------

Имитируя демонстрацию угрозы животным, вы кажетесь больше и внушительнее.
Сделайте бросок проверки Запугивания, чтобы :ref:`skill--Intimidation--Demoralize` и сравните результат с КС Воли каждого зверя, гриба и растительного существа в 15-футовом конусе.
Когда вы так делаете, "Деморализовать" получает признак "визуальное" и существа подвергаются воздействию если могут вас видеть.
Вы не получаете штраф если существо не понимает ваш язык.





10-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Druid--Elemental-Shape:

Стихийное обличие (`Elemental Shape <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=335>`_) / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Druid--Wild-Shape`

----------

Вы понимаете фундаментальные стихии природы таким образом, что можете наполнить ими свое тело и проявиться как их живое воплощение.
Добавьте формы перечисленные в :ref:`spell--e--Elemental-Form` к списку вашего :ref:`spell--focus--Wild-Shape`.
Всякий раз, когда вы превращаетесь в другую форму используя *дикое обличие*, вы получаете сопротивление 5 огню.


.. _class-feat--Druid--Healing-Transformation:

Исцеляющее превращение (`Healing Transformation <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=336>`_) |д-1| / 10
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- друид

Вы можете получить преимущество от магии изменяющей форму для того, чтобы закрыть раны и залатать повреждения.
Если ваше следующие действие - сотворение заклинания полиморфа не являющееся чарами, которое выбирает целью только одно существо, то оно так же восстанавливает этому существу 1d6 ОЗ за уровень заклинания.
Это эффект исцеления.


.. _class-feat--Druid--Overwhelming-Energy:

Сокрушающая энергия (`Overwhelming Energy (Druid) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=337>`_) |д-1| / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- воздействие
- друид

С помощью сложных жестов вы взываете к природной мощи вашего заклинания, чтобы преодолеть сопротивление врага.
Если ваше следующее действие - :ref:`action--Cast-a-Spell`, то заклинание игнорирует количество сопротивления урона цели к кислоте, холоду, электричеству, огню или звуку равное вашему уровню.
Это применяется ко всему урону, наносимому заклинанием, включая продолжительный урон и вызванный длящимися эффектами заклинания, такими как стена, созданная :ref:`spell--w--Wall-of-Fire`.
Иммунитеты существ не затрагиваются.


.. _class-feat--Druid--Plant-Shape:

Растительное обличие (`Plant Shape <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=338>`_) / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: орден :ref:`class-feature--Druid--Order--Leaf` или :ref:`class-feat--Druid--Wild-Shape`

----------

Вы можете принять форму растительного существа.
Добавьте формы перечисленные в :ref:`spell--p--Plant-Form` к вашему списку :ref:`class-feat--Druid--Wild-Shape`;
если у вас нет *дикого обличья*, то вместо этого вы можете сотворять :ref:`spell--p--Plant-Form` раз в день, усиленным до того же уровня, что и ваш наибольший слот заклинаний друида.
Всякий раз, когда вы полифорфитесь в другую форму используя :ref:`class-feat--Druid--Wild-Shape`, то получаете сопротивление 5 яду.

.. versionchanged:: /errata-r2
	Уточнение про уровень заклинания, если нет *дикого обличья*.


.. _class-feat--Druid--Side-by-Side:

Бок о бок (`Side by Side (Druid) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=339>`_) / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Druid--Animal-Companion`

----------

Вы и ваш зверь-компаньон сражаетесь в паре, отвлекая своих врагов и выводя их из равновесия.
Когда вы и ваш зверь-компаньон рядом с одном врагом, то вы оба берете его в тиски, независимо от своего расположения.


.. _class-feat--Druid--Pristine-Weapon:

Первозданное оружие (`Pristine Weapon <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1716>`_) / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- оружие

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Druid--Verdant-Weapon`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 124

----------

Ваше зеленое оружие может пробивать сопротивления магических существ.
Оружие считается сделанным из холодного железа и серебра.
Если вы крит.попали по существу, у которого есть слабость к холодному железу или серебру, то цель получает 1d6 продолжительного урона кровотечением, так как природная энергия внутри вашего оружия замедляет его естественное исцеление.





12-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Druid--Dragon-Shape:

Драконье обличие (`Dragon Shape <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=340>`_) / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: :reF:`class-feat--Druid--Soaring-Shape`

----------

Вы можете принять форму некоторых наиболее страшных существ в мире.
Добавьте формы перечисленные в :ref:`spell--d--Dragon-Form` к вашему списку :ref:`class-feat--Druid--Wild-Shape`.
Всякий раз, когда вы полиморфитесь в другую форму используя *дикое обличие*, то получаете на ваш выбор сопротивление 5 к кислоте, холоду, электричеству, огню или яду.


.. _class-feat--Druid--Green-Tongue:

Зеленый язык (`Green Tongue <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=341>`_) / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Druid--Green-Empathy`

----------

Вы разделяете особое родство со всем зеленым и живым.
Вы (и ваш фамильяр леший, если он есть) находитесь постоянно под эффектами :ref:`spell--s--Speak-with-Plants`.
Большинство растений, не являющихся существами узнают вас как друида ордена листвы и дружелюбны к вам.


.. _class-feat--Druid--Primal-Focus:

Природное сосредоточение (`Primal Focus <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=342>`_) / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

Ваша связь с природой особенно сильна, и духи природы кружатся вокруг вас, помогая восстановить фокусировку.
Если вы потратили хотя бы 2 Очка Фокусировки с прошлого использования :ref:`action--Refocus`, то при использовании этого действия вы восстанавливаете 2 Очка Фокусировки вместо 1.


.. _class-feat--Druid--Primal-Summons:

Природный призыв (`Primal Summons <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=343>`_) / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Druid--Call-Of-The-Wild`

----------

Всякий раз, когда вы призываете союзника, вы можете усилить его с помощью мощи стихии воздуха, земли, огня или воды.
Вы получаете заклинание ордена :ref:`spell--focus--Primal-Summons`.


.. _class-feat--Druid--Wandering-Oasis:

Блуждающий оазис (`Wandering Oasis <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1717>`_) / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: мастер Выживания

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 125

----------

Вы окружены успокаивающей энергией.
Вы и союзники в пределах 60 футов от вас защищены от сильного окружающего жара и холода.
Если вы легенда Выживания, то вы и ваши союзники так же защищены от экстремального жара и холода окружающей среды.





14-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Druid--Specialized-Companion:

Специализация компаньона (`Specialized Companion (Druid) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=344>`_) / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Druid--Incredible-Companion`

----------

Ваш зверь-компаньон продолжает набирать мощь и приобретать способности, и становится достаточно хитрым, чтобы получить специализацию.
Он получает одну специализацию по вашему выбору (см. :ref:`animal-comp--specs`).

**Особенность**: Вы можете выбрать эту способность вплоть до 3 раз, каждый раз добавляя другую специализацию вашему компаньону.


.. _class-feat--Druid--Timeless-Nature:

Нестареющая природа (`Timeless Nature <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=345>`_) / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

Благодаря поддерживающей вас природной магии, вы перестаете стареть.
Переполняющая природная энергия дает вам бонус состояния +2 к спасбросках против болезней и природной магии.


.. _class-feat--Druid--Verdant-Metamorphosis:

Лиственная метаморфоза (`Verdant Metamorphosis <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=346>`_) / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: орден :ref:`class-feature--Druid--Order--Leaf`

----------

Вы превращаетесь в растительную версию самого себя.
Вы получаете признак "растение" и теряете любые признаки несоответствующие вашей новой форме (обычно "гуманоид" для игровых персонажей, но так же возможно "животное" или "гриб").
Вы можете перевоплотиться из формы, которая выглядит в основном как ваше старое "я", в дерево или любое другое растение, не являющееся существом, использовав одно действие, которое имеет признак "концентрация".
Это имеет тот же эффект, что и :ref:`spell--t--Tree-Shape`, кроме того, что вы можете превратиться в любое растение, не являющееся существом, и ваш КБ равен 30.

Если вы отдыхаете 10 минут превращенным в растение, не являющееся существом, в дневное время под прямыми солнечными лучами, то восстанавливаете половину ваших максимальных ОЗ.
Если вы таким образом проводите ваш дневной отдых, то отдых восстанавливает вас до максимальных ОЗ и снимает все непостоянные состояния "истощен", "ослаблен", "неуклюжесть" и "одурманен", как и все яды и болезни 19-го уровня и ниже.


.. _class-feat--Druid--Reactive-Transformation:

Рефлекторное превращение (`Reactive Transformation <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1718>`_) |д-р| / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Триггер**: различается

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Druid--Wild-Shape`; :ref:`class-feat--Druid--Dragon-Shape`, :ref:`class-feat--Druid--Elemental-Shape`, :ref:`class-feat--Druid--Plant-Shape` или :ref:`class-feat--Druid--Soaring-Shape`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 125

----------

Вы рефлекторно превращаетесь в момент опасности.
Вы колдуете :ref:`class-feat--Druid--Wild-Shape`, чтобы превратиться в одну из форм, дарованных одной из способностей из предварительного условия, которая у вас есть, в зависимости от триггера.
Сопротивление вашей формы и слабость применяются против спровоцировавшего урона.

* **Триггер**: Вы падаете 10 футов или более; **Эффект**: Выберите форму из :ref:`class-feat--Druid--Soaring-Shape`
* **Триггер**: Вы получаете урон кислотой, холодом, электричеством, огнем или ядом; **Эффект**: Выберите форму из :ref:`class-feat--Druid--Dragon-Shape`, которая сопротивляется спровоцировавшему урону
* **Триггер**: Вы получаете урон огнем; **Эффект**: Выберите элементаля огня из :ref:`class-feat--Druid--Elemental-Shape`
* **Триггер**: Вы получаете урон ядом; **Эффект**: Выберите форму из :ref:`class-feat--Druid--Plant-Shape`


.. _class-feat--Druid--Sow-Spell:

Посеять заклинание (`Sow Spell <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1719>`_) |д-1| / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- концентрация
- друид

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 125

----------

Вы вкладываете свое заклинание в семечко.
Если ваше следующее действие - :ref:`action--Cast-a-Spell` используя 1 или 2 действия, то вместо этого, заклинание садится в квадрат рядом.
Вы должны принять все решения относительно заклинания в момент его сотворения.
В течение следующих 10 минут, вы можете направлять свое посеянное заклинание, чтобы оно прорастало и произвело эффекты заклинания как реакцию, которая провоцируется, когда существо входит в квадрат посеянного заклинания или смежный с ним.
У вас одновременно может быть только одно посеянное заклинание, и если вы не активируете заклинание в течение 10 минут, оно распадается и заклинание пропадает.
Существо может заметить посеянное заклинание успешной проверкой Восприятия против вашего КС заклинания.





16-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Druid--Effortless-Concentration:

Непринужденная концентрация (`Effortless Concentration (Druid) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=206>`_) |д-св| / 16
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Триггер**: Начинается ваш ход

----------

Вы поддерживаете заклинание едва подумав об этом.
Вы мгновенное получаете эффект от :ref:`action--Sustain-a-Spell`, что позволяет вам продлить длительность одного из ваших активных заклинаний друида.


.. _class-feat--Druid--Impaling-Briars:

Прокалывающий шиповник (`Impaling Briars <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=348>`_) / 16
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: орден :ref:`class-feature--Druid--Order--Leaf`

----------

Вы можете заполнить область разрушительным шиповником, который пронзает ваших врагов и мешает им.
Вы получаете заклинание ордена :ref:`spell--focus--Impaling-Briars`.
Увеличьте количество Очков Фокусировки в запасе на 1.


.. _class-feat--Druid--Monstrosity-Shape:

Чудовищное обличие (`Monstrosity Shape <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=349>`_) / 16
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Druid--Wild-Shape`

----------

Вы можете превращаться в мощное магическое существо.
Добавьте формы фиолетового червя и морского змея, перечисленные в :ref:`spell--m--Monstrosity-Form` к вашему списку :ref:`class-feat--Druid--Wild-Shape`.
Если у вас есть :ref:`class-feat--Druid--Soaring-Shape`, то так же добавьте форму феникса.





18-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Druid--Invoke-Disaster:

Вызвать бедствие (`Invoke Disaster <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=350>`_) / 18
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Druid--Wind-Caller`

----------

Вы можете обрушить ярость природы на своих врагов.
Вы получаете заклинание ордена :ref:`spell--focus--Storm-Lord`.
Увеличьте количество Очков Фокусировки в запасе на 1.


.. _class-feat--Druid--Perfect-Form-Control:

Идеальное управление формой (`Perfect Form Control <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=351>`_) / 18
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Druid--Form-Control`, Сила 18

----------

Благодаря магии и мышечной памяти, вы можете оставаться в вашей альтернативной форме бесконечно; возможно вы даже забыли свою изначальную форму.
Когда вы используете :ref:`class-feat--Druid--Form-Control`, вместо длительности в 1 час, :ref:`class-feat--Druid--Wild-Shape` длится постоянно пока вы не :ref:`Развеите (Dismiss) <action--Dismiss>` его.


.. _class-feat--Druid--Primal-Wellspring:

Природный источник (`Primal Wellspring <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=352>`_) / 18
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Druid--Primal-Focus`

----------

Ваш запас Очков Фокусировки это глубокий источник.
Если вы потратили хотя бы 3 Очка Фокусировки с прошлого использования :ref:`action--Refocus`, то при использовании этого действия вы восстанавливаете 3 Очка Фокусировки вместо 1.


.. _class-feat--Druid--Primal-Aegis:

Природная эгида (`Primal Aegis <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1720>`_) / 18
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 125

----------

Вы окружаете себя толстым полем защитной природной энергии.
Вы и ваши союзники в пределах 30 футов от вас получают сопротивление, равное вашему модификатору Мудрости, от кислоты, холода, электричества, огня, негативной и позитивной энергии.





20-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--druid--Hierophants-Power:

Сила иерофанта (`Hierophant's Power <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=353>`_) / 20
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

Вы переплетены с природным миром, и его полная сила течет через вас.
Вы получаете дополнительный слот заклинания 10-го уровня.

.. versionchanged:: /errata-r2
	Изначально было предв.условие быть легендой Природы. Убрано.


.. _class-feat--druid--Leyline-Conduit:

Проводник лей-линий (`Leyline Conduit <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=354>`_) |д-1| / 20
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- концентрация
- воздействие
- друид

**Частота**: раз в минуту

----------

Вы можете сотворять свои заклинания без особых усилий, черпая силу из лей-линий мира.
Если ваше следующее действие - :ref:`action--Cast-a-Spell` 5-го уровня или ниже, которое не имеет продолжительности, то вы не тратите подготовленное заклинание когда колдуете.


.. _class-feat--druid--True-Shapeshifter:

Истинный оборотень (`True Shapeshifter <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=355>`_) |д-2| / 20
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- концентрация
- друид

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Druid--Wild-Shape`, :ref:`class-feat--Druid--Dragon-Shape`

----------

Вы выходите за пределы ограничений формы.
Когда вы под эффектами :ref:`class-feat--Druid--Wild-Shape` вы можете меняться в любую другую форму вашего списка *дикого обличия*; если продолжительность форм будет различаться, используйте самую короткую из двух.

Раз в день, вы можете превратиться в кайдзю с эффектами :ref:`spell--n--Nature-Incarnate`; если у вас есть :ref:`class-feat--Druid--Plant-Shape`, то можете превратиться в зеленого человека.





.. include:: /helpers/actions.rst